\begin{enumerate}
  \item 

          \begin{enumerate}
            \item Si $x = \dfrac{\pi}{3}$ alors :
            \begin{align*}
              \cos\left(\dfrac{\pi}{3}\right) &= \dfrac{1}{2} &  \sin\left(\dfrac{\pi}{3}\right) &= \dfrac{\sqrt 3}{2}
            \end{align*}
            \medskip

            Si $x = \dfrac{\pi}{6}$ alors :
            \begin{align*}
              \cos\left(\dfrac{\pi}{6}\right) &= \dfrac{\sqrt 3}{2} & \sin\left(\dfrac{\pi}{6}\right) &= \dfrac{1}{2}
            \end{align*}
            \item On remarque que $\frac{\pi}{6}$ et $\frac{\pi}{6}$ sont opposés.
            
            On sait que $\cos(-x)=\cos(x)$ et $\sin(-x)=-\sin(x)$ donc on peut dire que :
            \begin{align*}
              \cos\left(\dfrac{-\pi}{6}\right) &= \dfrac{\sqrt 3}{2} & \sin\left(-\dfrac{\pi}{6}\right) &= -\dfrac{1}{2}
            \end{align*}
            \medskip

            On remarque que $\frac{4\pi}{3}=\pi+\frac{\pi}{3}$.
            
            On sait que $\cos(\pi+x)=-\cos(x)$ et $\sin(\pi+x)=-\sin(x)$ donc on peut dire que :
            \begin{align*}
              \cos\left(\dfrac{4\pi}{3}\right) &= -\dfrac{1}{2} &  \sin\left(\dfrac{4\pi}{3}\right) &= -\dfrac{\sqrt 3}{2}
            \end{align*}
          \end{enumerate}

  \item Déterminer $\sin(\alpha)$ sachant que $\cos(\alpha) = 0,28$ et que $-\frac{\pi}{2} \leq \alpha \leq 0$.

        $\boxed{-\frac{\pi}{2} \leq \alpha \leq 0}$ \quad donc le point $M$ associé à $\alpha$ est dans le quart inférieur droit du cercle trigonométrique ; d'où $\sin(\alpha) \leq 0$.

        \

        D'autre part :

        $\boxed{\cos^2\alpha + \sin^2\alpha = 1} \Longleftrightarrow 0,28^2 + \sin^2\alpha = 1 \Longleftrightarrow \sin^2\alpha = 1 - 0,0784$

        \medskip

        Et puisque $\sin \alpha \leq 0$, on en déduit que $\sin \alpha = - \sqrt{0,9216} = -0,96$
\end{enumerate}